
\subsection{PACT-analyse af \texttt{ww.avis.dk}}
\label{sec:pact-analyse-af-avisdk}

\subsubsection{People}
\label{sec:people}

Brugerne af AVIS' webside vil primært være personer, der skal være
chauffører i de lejede biler. Da billejere skal være over 21 år
\cite{web-lejebetingelser}, må det antages at der formentlig ikke
mange børn eller unge der vil benytte AVIS' webside. Derudover
forestiller jeg mig at størstedelen af billejere er under
pensionsalderen.

Der kan sagtens forekomme farveblinde brugere, men stærkt syns- eller
fysisk handicappede forekommer formentlig ikke. De fysisk
handicappede, der har kørekort har oftest brug for speciallavede
biler, der fx udelukkende kan styres med hænderne. Da markedet for
specielle handicapbiler så lille og priserne dermed antageligt meget
høje, er svært fysisk handicappede ikke en målgruppe for AVIS
biludlejning.

Da biludlejning kan forekomme ofte under ferier, vil der være en række
brugere, der er turister og dermed sandsynligvis ikke forstår dansk.

\subsubsection{Activities}
\label{sec:activities}

Det overordnede formål med AVIS' webside er at leje en bil. Processen
foregår over en række trin, hvori der skal vælges udlejningsdatoer,
afhentnings- og afleveringssted, biltype o.l. Processen kræver ikke
samarbejde med andre, men kan naturligvis forekomme i selskab med
andre personer. Der er ingen sikkerhedsmæssige aspekter i forbindelse
med selve udlejningsprocessen. Sikkerhed er dog stadig et aspekt, da
websiden vil bede om personfølsom data.

Udlejningsprocessen vil oftest foregå over en enkelt session, og
formentlig forekomme sjældent. Derfor skal det være let at finde al
den nødvendige information omkring biludlejning (fx minimumalder, krav
til kørekort, forsikring, ekstraudstyr).

Da udlejningen foregår via en webside er det vigtigt, at responstiden
er lav, så brugerne ikke bliver forvirrede og/eller irriterede.

Der kan sagtens forekomme fejl under udlejningsprocessen (fx en bil
der ønskes afhentet på et tidspunkt hvor udlejningskontoret er
lukket).

\subsubsection{Contexts}
\label{sec:contexts}

Udlejningsprocessen vil formentlig foregå hjemmefra eller fra et
kontor og lyd og andre forstyrrende elementer er derfor ikke
med garanti socialt acceptable eller teknisk mulige.

Brugen af websiden kan forekomme på alle tider af døgnet.

Udlejningen kan eventuelt foregå over en ret langsom
internetforbindelse.

Da udlejningen ikke finder sted på et AVIS-kontor eller lignende, er
der ikke nødvendigvis hjælp at hente fra personer.


\subsubsection{Technologies}
\label{sec:technologies}

Der er tale om en webside, hvor der ikke skal tastes massive mængder
information ind. Derfor bør størstedelen af navigationen i
udlejningsprocessen kunne klares vha. fx en mus.

Websidens servere skal have en høj garanteret oppetid, da brug kan
forekomme på alle tider af døgnet.

Det er vigtigt at websidens indhold er opdateret, så det er muligt at
se, hvilke biler der fx er til rådighed ved et givent
udlejningskontor.

Da websiden skal tage imod personfølsom data, er der behov for
kryptering af den data, der udveksles under \emph{browsing} af
websiden, men så sandelig også kryptering af de data der lagres i
AVIS' database til slut.