\subsection{Making use of business goals in usability evaluation}
\label{sec:making-use-business}

Artiklen af Hornbæk og Frøkjær \cite{makeuseofbus} viser, at et øget
fokus på forretningsmål fra undersøgeren giver et større fokus på
relevante problemer. Problemerne omhandler mere specifikt de
kerneområder virksomheden har med den undersøgte service og er dermed
bedre som fokuspunkter til at udbedre eventuelle
brugsproblemer. Evalueringer, der indeholdt færre problempunkter,
inkluderede oftere relevante problemer end de evalueringer, der havde
mange problempunkter.


\begin{quote}
  Another explanation might be that business goals help focus the
  evaluation. Problems reported in the BG-TA condition are generally
  longer than in the TA condition.\\
  \ldots \\
  Thus, being prompted to
  consider business goals from the onset of an evaluation may have the
  psychological effect of tuning evaluators' work toward these goals
  and helping them understand which feedback the Company would
  appreciate.
\end{quote}

Det konkluderes endvidere, at en fornyelse af en velkendt
evalueringsteknik altså har vist sig at være mere effektiv end den
gængse fremgangsmåde med at udvikle helt nye evalueringsmetoder for at
fremme brugbarheden af evalueringerne.

\begin{quote}
  It is noteworthy that the effect of making use of business goals in
  terms of downstream utility is strong (30--42\%), more so than the
  effects typically obtained by new or improved evaluation techniques.
\end{quote}

Teknikken brugt i \cite{makeuseofbus} adskiller sig fra metoderne i
\cite[kapitel 12]{benyon} ved ikke direkte at omhandle de gængse mål
for brugsvenlighed: overordnet brugsvenlighed, krav for
øvede brugere, krav for enkeltgangsbrugere, krav for sporadisk brug
samt tillæringsevne (eng: \emph{learnability}). I stedet fokuseres
undersøgelsen direkte på virksomhedens mål med servicen, og dermed kun
indirekte på de klassiske brugsvenlighedskriterier.

Dette giver undersøgeren et fokusområde, så de fundne problemer er
specificeret omkring et brugbart mål. I \cite{benyon} lægges der
umiddelbart op til, at en undersøgelses vellykkethed afgøres af
antallet af funde problemer, hvadenten disse problemer er store eller
små, relevante eller ligegyldige. Dermed øges virksomhedens resultat
fra undersøgelsen gevaldigt, da de vil opnå flere brugbare
problemerpunkter, som, hvis de bliver rettet op på, vil vises direkte
ved opfyldelse af forretningsmålene. Fokusområdet vil også gøre
undersøgerne bedre i stand til at vurdere hvor kritisk et problem er
ud fra virksomhedens synspunkt, i stedet for ud fra synspunkterne
givet i teorierne for \HCI.

Metoden i \cite{makeuseofbus} kan dog også blot ses som en instans af
\emph{IMPACT}-modellen, hvor \emph{Metric}-delen er relevans i forhold
til virksomhedens forretningsmål.

Fordelen ved at bruge en metode som \cite{makeuseofbus} er, at
undersøgeren ikke behøver sætte sig ind i en ny evalueringsmetode, men
blot kan gøre brug af en, vedkommende i forvejen er fortrolig
med. Dermed kan undersøgerens fortrolighed, og dermed sandsynligvis
også problempunkternes brugbarhed, øges. Det skyldes at de ikke
behøver være erfarne i fx alle de metoder, der er nævnt i \cite[12.2,
12.3, 12.4, 12.5]{benyon}, men måske kan nøjes med en enkelt metode.

Selvom resultatet i sidste ende måske ville være det samme, er det
langt hurtigere og mere effektivt at specificere målene i en metode, i
stedet for at undersøgeren skal tillære sig en ny teknik.