%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "julian_moeller_eksamen"
%%% End: 

\subsection{Forlsag til redesign}
\label{sec:forlsag-til-redesign}

Følgende afsnit beskriver de forskellige forslag til redesign, jeg har
lavet på baggrund af problemerne beskrevet i afsnit
\ref{sec:analyse-af-problemer}.

``Overstregning'' med gråt på figurerne er lavet, for at der kun er
fokus på den del, jeg beskriver, og ikke på resten af websiden.

\subsubsection{Menulinjen}
\label{sec:menulinjen}

Jeg foreslår, at menulinjen på AVIS' websted ændres til at ligne den
på \figref{fig:menubar}.

Mange brugere havde problemer med at finde den information de søgte
(fx om bestemmelser om forsikring, minimumsalder o.l.), fordi
menupunkterne på AVIS' nuværende webside (\figref{fig:avisdk}) ikke var
klare, og siderne der blev linket til indeholdt ikke den information
brugerne forventede.

Hvis websidens navigation blev ændret til mit forslag, ville både
\emph{learnability} og \emph{errors} \cite[s. 26]{nielsen} blive
forbedret, idet brugerne ville have langt nemmere ved at finde den
information de havde brug for til at foretage en reservering af en
udlejningsbil. Marcus' tre principper \cite{marcus} ville også blive
højnet.

De basale designprincipper for \emph{ease of use} i \cite[3.6]{benyon}
overholdes også bedre ved at give en klar navigation, der indeholder
den information brugerne oftest eftersøger.

\subsubsection{Biloversigten}
\label{sec:biloversigten}

AVIS' nuværende biloversigt (\figref{fig:avisbilovs}) viser de
forskellige biltyper der er tilgængelige. Dog er det ikke angivet hvor
store bilerne er, hvor mange døre, sæder o.l. de har, samt fx
lastekapacitet. Endvidere er der nogle af billederne af biler, der
linker til forsiden af AVIS' webside, mens andre ikke linker til
noget.

Mit forslag er at ændre biloversigten til noget lignende
\figref{fig:choosecar}. Dels vil siden være mere konsistent, hvilket
naturligvis er ønskværdigt \cite[s. 65]{benyon} \cite[s. 426]{marcus},
og dels vil det blive nemmere for brugerne at leje en bil direkte fra
oversigten, når de har fundet en type de kan bruge. \emph{Ease of use}
\cite[s. 65]{benyon} og \emph{learnability} \cite[s. 26]{nielsen}
forøges altså. Endvidere burde der opstå færre fejl, da brugerne på
forhånd kan se hvad der differentierer de forskellige typer biler,
samt hvad der evt. er af krav ved leje af dem.

\subsubsection{Søgeinterfacet}
\label{sec:sogeinterfacet}

Det primære fokus for mit redesign har ligget på AVIS' websteds
søgeinterface (som kan ses på \figref{fig:avisdk}). Der var flere
problemer med interfacet, som jeg har forsøgt at rette op
på. Resultatet kan ses på \figref{fig:search}.

Først og fremmest forsøger mit redesign at mindske fejlraten
\cite[s. 26]{nielsen}. Dette sker fx ved at nøjes med en enkelt knap
(``Lej bil''), hvor der før var to (``Fortsæt'' og ``Få et tilbud'').
Knappen er desuden kun aktiv, hvis der ikke er ``fejl'' i
udlejningen. Dvs. at der fx skal være valgt et udlejningssted og et
afhentnings- og afleveringstidspunkt, der er kompatible med det valgte
sted. Er der ``fejl'' i formularen vises det med en rød bar over
udlejningsinterfacet (\emph{Udlejningskontoret har desværre ikke åbent
  \ldots}). Sammen med andre informationsmeddelelser (som fx. at der
er gebyr ved unge chauffører) og beskrivende tekst ved alle elementer
forsøges \emph{learnability} \cite[s. 26]{nielsen} også forbedret,
idet søgeinterfacet selv gør brugeren opmærksom på den information de
har brug for undervejs.

Dernæst forsøger redesignet også at give en bedre \emph{learnability}
, ved at gøre det muligt at vælge udlejningssteder både ved hjælp af
et kort, mens der også er mulighed for at indtaste en adresse. Når en
adresse indtastes, skal der vises en \emph{drop down}-menu, med
adresser eller udlejningssteder, der passer. Blev der tastet
``København'' i feltet skulle alle udlejningssteder i København altså
vises og kunne vælges.

Redesignet forsøger at udnytte Gestalt-lovene \cite[5.7]{benyon} ved
at gruppere meddelelser sammen, dernæst en blok med information om
og valg af udlejningssted og dato. Herefter en blok med chauffør- og
bilinformation efterfulgt af valg af tilbehør. I bunden vises så
prisen grupperet med en ``Lej bil''-knap.

Marcus' to principper \emph{economize} og \emph{communicate} er
forsøgt opfyldt ved at gøre det umiddelbart mest vigtige -- prisen --
let at få øje på, så brugeren ikke er i tvivl om hvad det vil koste
ham at leje den ønskede bil. Prisen skal opdateres automatisk så den
hele tiden passer til brugerens nuværende valg.

Alt i alt burde mit redesign give en mere flydende og behagelig
lejeproces, hvor fejlraten mindskes og brugeren bliver gjort opmærksom
på fejl og muligheder undervejs, så de ikke frustreres ved at tro alt
er godt, mens det ikke er det. Samtidig gør mit redesign det nemmere
at få et samlet overblik, da 