
\section{Kursusaktivitet dokumenteret ved syv ugeopgaver}
\label{sec:kurs-dokum-ved}

De syv ugeopgaver kan findes i de vedlagte bilag (s. \pageref{appendix}).

Overordnet set er jeg ret tilfreds med mine ugeopgaver. Jeg synes jeg
er kommet godt rundt omkring de stillede krav i alle opgaverne, og har
fået udført nogle gode analyser og forbedringsforslag.

Aspekterne, jeg generelt ikke har været helt tilfreds med i mine
opgaver har været de forskellige brugerundersøgelser. Jeg synes det
var svært at retfærddiggøre så ``store'' undersøgelser for så små
opgaver. Jeg synes ikke at den store mængde tid det ville tage fx at
lave en komplet kontekstuel undersøgelse var retfærdiggjort - hverken
for mig selv eller for testpersonerne. Fra et teoretisk synsspunkt
kunne jeg godt have brugt mere tid på undersøgelserne, for at få et
mere repræsentativt resultat.

Den undersøgelse jeg var mest tilfreds med, er at finde i min
ugeopgave 4, som også er den opgave jeg er mest tilfreds med. Opgaven
var spændende og ved hjælp af undersøgelsen og de to stillede konkrete
scenarier fandt jeg nogle gode krav til det ønskede rejsesystem inden
for \emph{PACT}. Den kontekstuelle undersøgelse lagde også et godt
grundlag for det konkrete scenarie der skulle skrives. Endvidere blev
mit endelige redesigforslag vellykket og passede godt til den stillede
opgave samt de forskellige brugsscenarier der var.

Det svageste punkt ved min opgave var den gennemgående mangel på
referencer jeg har fået lavet i mine ugeopgaver. I retrospekt ville
flere referencer til lærebøger, artikler eller lignende have gavnet opgaven,
da det dermed ville have været tydelgiere at mine idéer ikke blot var
grebet ud af den blå luft, men byggede på videnskabelig forskning
inden for \HCI.